《**First
Kiss**》（）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[富士電視台自](../Page/富士電視台.md "wikilink")2007年7月9日至2007年9月17日間播出的[電視劇](../Page/日本電視劇.md "wikilink")，由[井上真央和](../Page/井上真央.md "wikilink")[伊藤英明主演](../Page/伊藤英明.md "wikilink")，於[週一晚間九點](../Page/富士電視台週一晚間九點連續劇.md "wikilink")（[日本標準時間](../Page/日本標準時間.md "wikilink")）播出。本故事的主題是「**這是我最初，也是最後的心願…?\!**」。

## 故事大綱

父母[離異的](../Page/離婚.md "wikilink")20歲少女福永美緒，因為難治之症於[美國治療](../Page/美國.md "wikilink")。在接受困難的[手術之前](../Page/手術.md "wikilink")，回到日本與分離多年的哥哥加-{}-納和樹共度[夏天](../Page/夏天.md "wikilink")，至此開始與和樹及其室友們的同居生活。

由於美緒任性的性格，為同住屋簷下的眾人帶來許多困擾，但是此次短暫的逗留，她也開始了此生第一次的戀愛。

## 製播人員

  - 編劇：[井上由美子](../Page/井上由美子.md "wikilink")
  - 製片人：若松央樹、鹿内植
  - 導演：[武内英樹](../Page/武内英樹.md "wikilink")、[川村泰祐](../Page/川村泰祐.md "wikilink")、[高木健太郎](../Page/高木健太郎.md "wikilink")
  - 配樂：本間勇輔

## 演出人員

  - 福永美緒(20歲)

:\* 演：[井上真央](../Page/井上真央.md "wikilink")
（香港配音：[何璐怡](../Page/何璐怡.md "wikilink")）

  -
    劇集的女主角。患有天生嚴重的[心臟病](../Page/心臟病.md "wikilink")。從小被嬌縱，因此她是個任性、像惡魔一樣的女孩。由於父母的離異而住在美國母親的家，不過，她為了接受心臟大手術之前留下一段美好的回憶而回到日本，在哥哥和樹那裏逗留了一個夏天。

<!-- end list -->

  - 加-{}-納和樹(28歲)

:\*
演：[伊藤英明](../Page/伊藤英明.md "wikilink")（香港配音：[雷霆](../Page/雷霆.md "wikilink")）

  -
    美緒的哥哥。以[攝影作為目標](../Page/攝影.md "wikilink")，原是番場大的徒弟，但被開除了。開除後和春菜過著懶散的生活。美緒到來後，不停為美緒而奔走，打算為美緒尋找一個[男朋友](../Page/男朋友.md "wikilink")，只是失敗的多。最初他對美緒撒謊自己是個[攝影師](../Page/攝影師.md "wikilink")，但秘密暴露後被美緒責備了，之後他在番場前跪地認錯，希望番場能再次雇用他。在一流的家寄宿著。

<!-- end list -->

  - 結城秋生(26歲)

:\*
演：[平岡祐太](../Page/平岡祐太.md "wikilink")（香港配音：[李致林](../Page/李致林.md "wikilink")）

  -
    在白鷺大學附設醫院工作，與高木工作的[新人](../Page/新人.md "wikilink")[醫生](../Page/醫生.md "wikilink")，臨床經驗仍然不足，被美緒稱呼為「庸醫」。個性率直，一方面被美緒愚弄，另一方面對美緒開始產生好感。

<!-- end list -->

  - 齊藤春菜(27歲)

:\*
演：[酒井若菜](../Page/酒井若菜.md "wikilink")（香港配音：[梁少霞](../Page/梁少霞.md "wikilink")）

  -
    在銀行工作，兼任流行雜誌的讀者模特兒。自稱和樹的[女朋友](../Page/女朋友.md "wikilink")，非常喜歡和樹，但和樹當作她是好朋友。時常被美緒揶揄。

<!-- end list -->

  - 諸畑健夫(22歲)

:\*
演：[蕨野友也](../Page/蕨野友也.md "wikilink")（香港配音：[伍博民](../Page/伍博民.md "wikilink")）

  -
    和樹的師弟，在番場的[攝影棚內當見習](../Page/攝影棚.md "wikilink")，他很優秀因而被番場賞識，羨慕和樹和美緒。

<!-- end list -->

  - 番場大(50歲)

:\*
演：[竹中直人](../Page/竹中直人.md "wikilink")（香港配音：[葉振聲](../Page/葉振聲.md "wikilink")）

  -
    在業界是相當有權威和有名的攝影師，常以嚴格的態度對待和樹和其他的男性工作人員，不過，對女性非常有禮貌。最初對和樹缺乏積極性感到厭惡，後來慢慢發現和樹的攝影天份。

<!-- end list -->

  - 福永理惠子(49歲)

:\*
演：[夏木麻里](../Page/夏木麻里.md "wikilink")（香港配音：[蔡惠萍](../Page/蔡惠萍.md "wikilink")）

  -
    是和樹和美緒的母親，一直在美國居住。打算讓美緒作決定是否做手術，美緒說出自己想法後，准許美緒前往日本。

<!-- end list -->

  - 進藤一流(28歲)

:\*
演：[劇團一人](../Page/劇團一人.md "wikilink")（香港配音：[劉昭文](../Page/劉昭文.md "wikilink")）

  -
    受歡迎的髮型師。與和樹與勝不同，很早便獨立起來。從父母手中繼承了一棟房子，與和樹和勝同住。美緒到來後，時常與她爭吵，後來慢慢地喜歡上她。

<!-- end list -->

  - 二階堂勝(30歲)

:\*
演：[阿部貞夫](../Page/阿部貞夫.md "wikilink")（香港配音：[翟耀輝](../Page/翟耀輝.md "wikilink")）

  -
    服裝設計助理。因為高中時代留級兩次，比和樹和一流年長，而且和他們是同班同學。時常鼓勵和支持美緒。

<!-- end list -->

  - 高木蓮子(33歲)

:\*
演：[松雪泰子](../Page/松雪泰子.md "wikilink")（香港配音：[曾秀清](../Page/曾秀清.md "wikilink")）

  -
    優秀的心臟外科醫生。姿容端麗的外表令病患者信賴她，美緒也不例外。為了某些理由一直沒辦法支持美緒和結城的關係。

## 各集播出時間及副題

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>各集</p></th>
<th><p>播放日期</p></th>
<th><p>副題</p></th>
<th><p>原文副題</p></th>
<th><p>收視率</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2007年7月9日</p></td>
<td><p>妹妹是惡魔!</p></td>
<td><p>{{lang|ja|妹は悪魔だった</p></td>
<td><p>}}</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2007年7月16日</p></td>
<td><p>炸彈妹妹參加聯誼</p></td>
<td></td>
<td><p>13.2%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2007年7月23日</p></td>
<td><p>妹妹的戀愛開始</p></td>
<td></td>
<td><p>15.2%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2007年7月30日</p></td>
<td><p>今天，妹妹失戀了</p></td>
<td></td>
<td><p>15.8%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2007年8月6日</p></td>
<td><p>告白了嗎? 妹妹?</p></td>
<td></td>
<td><p>13.1%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>2007年8月13日</p></td>
<td><p>現在，戀愛萌芽了</p></td>
<td></td>
<td><p><span style="color: green;">11.1%</span></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>2007年8月20日</p></td>
<td><p>今晚，妹妹成為天使</p></td>
<td></td>
<td><p>12.8%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>2007年8月27日</p></td>
<td><p>再見了，妹妹!</p></td>
<td></td>
<td><p>14.6%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>2007年9月3日</p></td>
<td><p>不要走，妹妹!</p></td>
<td></td>
<td><p>13.8%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>2007年9月10日</p></td>
<td><p>兄妹的最終章</p></td>
<td></td>
<td><p>13.2%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>大結局</p></td>
<td><p>2007年9月17日</p></td>
<td><p>來自天國的信</p></td>
<td></td>
<td><p>12.4%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>平均收視率14.08%</strong>（關東地區收視率，由Video Research調查）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 補充

  - 劇中，美緒隨身攜帶著的[吊墜是心臟藥](../Page/项链.md "wikilink")（[硝化甘油](../Page/硝化甘油.md "wikilink")）。
  - 劇中有關美國的場景，並不是如片中敘述在美國[洛杉磯拍攝](../Page/洛杉磯.md "wikilink")，而是在[加拿大的](../Page/加拿大.md "wikilink")[溫哥華實境拍攝的](../Page/溫哥華.md "wikilink")。片頭曲中，井上真央站在小船上的那個湖，是在溫哥華近郊的[哈里遜湖拍攝](../Page/哈里遜湖.md "wikilink")。
  - [台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[緯來日本台自](../Page/緯來日本台.md "wikilink")2008年6月2日起首播，2009年3月10日再次播出。

## 主題曲

  - 「」 - [小田和正](../Page/小田和正.md "wikilink")

## 外部連結

  - [緯來日本台中文官網](http://japan.videoland.com.tw/channel/first_kiss/)

## 節目的變遷

[Category:2007年日本電視劇集](../Category/2007年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購日劇](../Category/緯來電視外購日劇.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購劇集](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:日語電視劇](../Category/日語電視劇.md "wikilink")
[Category:井上由美子劇本電視劇](../Category/井上由美子劇本電視劇.md "wikilink")
[Category:疾病題材電視劇](../Category/疾病題材電視劇.md "wikilink")
[Category:洛杉磯背景電視節目](../Category/洛杉磯背景電視節目.md "wikilink")
[Category:東京都背景作品](../Category/東京都背景作品.md "wikilink")